宗教哲學交流 放下你的問題

主打佛教道教天主教基督教 請指教

你覺得人死後會點 生人有無機會同死人聯絡

基督教本身是咪主張禁慾

但後尾啲人扭曲原意

「弟兄們，你們蒙召是要得自由，只是不可將你們的自由當作放縱情慾的機會，總要用愛心互相服事。」（加5：13）。

要信嘅唔係係人 係原本聖經， 人自然會有幾千百樣嘅理由去用自己觀念去理解

有冇佛教問題

算啦… 已經冇興趣再問

其實我都唔係基督徒

連登唔係好多佛教徒嘅咩

道教同道家有咩分別？

道家係你中學學嗰啲理論， 道教係宗教 六壬茅山法科嗰啲 練氣功大小周天 體內煉丹.... 下刪1000字

依家我屌神老母啊
屌你老耶和華

睇你係咩宗教哲學理論， 唯物論之類嗰啲就冇可能㗎喇， 二世論或三世論 或者有來生輪迴理論嘅宗教就有機會。 本人覺得人死後會輪迴但係 無靈魂論

反正我都唔係一神論

再問下，點解道教入面會有好多神？

你覺得可以同死人聯絡即係有靈魂論啦， 即係有不變靈魂嘅存在

宗教點睇其他宗教？

道教嗰啲唔係叫做神 叫做神仙 有神有仙，人係可以修仙， (我口中所謂嘅神係與生俱來一開始就係神)

一定會話係包容 實質係唔承認其理論

I see，漢傳佛教，藏傳佛教，日本佛教，印度佛教有咩差別？

最熟係佛教 基本上印度佛教已經不存在 而家變做印度教， 南傳佛教最早期 漢傳佛教中期 藏傳佛教最後( 日本佛教混合了漢傳和藏傳) ， 南傳漢傳藏傳理論都有所不同。
南傳終極目標係涅槃， 漢傳佛教終極目標係成佛 藏傳終極目標係即身成佛( 可能有錯)

利申 ：前fd某宗教 針對理論打手

唉， 感情post就大把人入 宗教哲學就門可羅雀

人呢

佛教同印度教完全兩樣野
而且印度教歷史長過佛教
點會印度佛教變印度教

講錯咗唔係變 而係被印度教取代， 印度教前身係婆羅門教， 係早過佛教嘅

點解你覺得無靈魂 即係你唔信有鬼有神 邪靈呢啲？

宗教只是文化，其管理規模就像MNC,你點睇

我所謂嘅無靈魂論 係冇一個永久 、不滅嘅本體， 然而本人相信有鬼神 (鬼神也會死亡 )

先天神同後天神既分別？ 唔識咪撚扮勁啦

文化嘅定義可以好廣 ,一個地方歷史時間所遺留落嚟嘅所有人事物都可以係文化, 如果咁講宗教都係其一。
宗教佢哋一定會推廣嘅 維持以及平衡， 如果你話係咪似跨國公司 你係咪想話佢哋有斂財 。 任何機構都有佢嘅運作方式嘅

請指教

即係你偏向信佛、道？咁你認為死後世界鬼神有幾大程度可以影響到現世在生既人？

我信咩就唔講喇 我認為死後鬼神 如果唔係有思怨 對在世的人冇影響

三清 天地山川百神 嗰啲咪不嬲係神囉。 城隍福德文昌 保生大帝嗰啲咪後期升仙囉。
講錯啲咩

道教麻麻地 道家先正

做緊鬼好痛苦搵唔到你 做緊神好幸福唔會搵你 如果你係二世論 死後先會有生前記憶， 三世論嗰啲死後冇回憶

佛教係咪決定論

死後親人唔會想搵返在生親人咩

我仲想問下空宗講嘅空同唯識宗講嘅有係咪矛盾？
其實空同有係點解？

我睇到R哂頭唔係好明

你認為逍遙齊物是一種渴望永恆的思想嗎？

你講嘅決定論係咪 定命論因果論 (即係人生所有都係安排好 只會按照劇本) ， 我的答案係 未來是不確定的 人可以自行選擇

如果你係六道輪迴輪 佢幾乎冇可能會搵 我諗你所信奉嘅思想係人死後變鬼

神點睇人亂interpret佢嘅旨意？例如聖經有唔同嘅主流解法。

你呢個問題好高級我做下研究先

神點睇我點知我又唔係神 人呢就唔好亂咁猜測神嘅主意啦， 人點睇唔代表神點睇

唯識宗講嘅有係話 現實形相之有。
中觀派講嘅無係話 諸法無所得為空義。
至於話有冇矛盾 其實雙方理論互有補充， 對於究竟義解釋上沒有矛盾

push ~

都係唔係好明
現實形相之有同諸法無所得係咩意思
不過唔該你先